---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Allah est-il différent de Dieu ?
date: 2024-06-04
description: Les musulmans adorent le même Dieu que celui adoré par les prophètes
  Abraham, Moïse et Jésus. Le mot Allah est simplement le mot arabe qui désigne Dieu.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573111
---

Les musulmans adorent le même Dieu que celui adoré par les prophètes Noé, Abraham, Moïse et Jésus. Le mot « Allah » est simplement le mot arabe qui désigne le Dieu tout-puissant, un mot riche de sens, désignant le seul et unique Dieu. Allah est également le mot que les chrétiens et les juifs arabophones utilisent pour désigner Dieu.

Cependant, bien que les musulmans, les juifs et les chrétiens croient en un même Dieu (le Créateur), leurs conceptions à son égard sont très différentes. Par exemple, les musulmans rejettent l'idée que Dieu ait des associés ou fasse partie d'une « trinité », et n'attribuent la perfection qu'à Dieu, le Tout-Puissant.
